### Utilisation de Dhall dans les runner GitLab

Votre consultant Beornide Dhall vous fournit une image docker capable de gérer du dhall. Il vous suffit donc d'utiliser l'image suivante pour les runners : louiznk/k8s-tools:1.1.0 (au lieu de louiznk/k8s-tools:1.0.0). Ce runner a dhall installé avec son cache déjà préchargé avec tous les types utilisés dans les descripteurs fournis.  
Vous pouvez ensuite lancer les commandes dhall pour compiler les fichiers dhall en manifest kubernetes que vous déploierez ensuite avec la commande.

```shell
dhall-to-yaml --documents --file mon_fichier_de_composition.dhall | kubectl apply -f -
```

Ce qui donnerait dans le fichier .gitlab-ci.yaml

```yaml
# ...

## pour utiliser dhall il faut dans ".kubeconfig" utiliser l'image louiznk/k8s-tools:1.1.0
dhall-dev:
  stage: deploy-dhall-exemple
  extends: .kubeconfig
  script:
    - echo "👋 Deploy dhall dans le namespace dhall-exemple"
    - kubectl create ns dhall-exemple 2>/dev/null || true
    - dhall-to-yaml --documents --file ./que-dalle/assembly-exemple.dhall | kubectl apply -n dhall-exemple -f -
# ...
```

**Depuis votre workspace gipods (ou gitlab avec le Web IDE intégré) `deploy-sith-from-gitlab`.**

À vous :

- d'ajouter dans le fichier `.gitlab-ci.yaml` le job permettrant de déployer la version de **production**
- et de modifier la configuration de production pour utiliser la version **1.0** du `sith`.
